411791
7852
Cách đặt tên truyện của Nguyễn Bình Phương gợi người đọc nhiều suy nghĩ.  Tại sao lại là trí nhớ (Còn) và suy tàn (mất).  Đọc hết câu chuyện chúng ta thấy được dụng ý nghệ thuật của tác giả: con người hiện đại cũng đang sống trong một trạng huống như vậy,  hữu mà vô. Tiểu thuyết được cô đúc trong một dung lượng ngắn(hơn 100 trang khổ nhỏ)  nhưng cứ ám ảnh người đọc về quá trình đi tìm bản thể,  đi tìm ý nghĩa tồn tại.  Phương thức kể chuyện được hiện đại hoá rõ rệt. Cách xây dựng nhân vật theo lối vô danh hoá cũng tạo nên một điểm nhấn thẩm mĩ cho cách kể 
3
1088790
2016-04-06 16:57:43
--------------------------
